Terry: 港共極重視大數據 中老年人極倚賴KOL 港共最近向老年黃絲推藍營KOL

趁還有時間，想講幾個未來資訊戰的要點，請細閱。

今夜收到來電，商界朋友問候，要不要關掉FB與IG。

Mark Zuckerberg吹風在香港會失去FB與WhatsApp，Trump稍後又會公開發言，Twitter已點名挑機中國。

很多事情如箭在弦，大家亦心中有數。上次《蘋果》的訪問已回答過，怕不怕秋後算帳，我係好L淆的。

只是，要講的已經講了那麼多。不繼續講，只會讓過去淪為煙塵。計年輕分佈，我的FB和IG受眾不一樣，這十萬用戶，隨時要講再見。

我有收過警告，很明確的警告。所以，希望在仍然自由的時間，統統說出來。

以下是能講的：
1. 據該知情人士的緊張程度，我所指出的藍營策略，很多都是準確的。尤其是媒體與政府部門亂中有序的配合，而我相信，將來會愈來愈不講理。

大家要預判政府的打法，建制報章的社論與版位安排，會是很好的提示。

2. 政府與各強力部門，極重視Big Data。對於各平台與意見領袖的評閱方法，不只講人數與Like數。

等於，Trump當年競選總統，都會因應不同州份調整公關及策略。有大數據，打法會精準很多，而黃營在各有各做時，需要在大事件上取得共識。

3. 強力部門會計算不同人士對不同族群的影響力，例如我講資訊戰，在FB受眾是二十至四十歲族群，在IG則集中影響中、大學生與二十出頭。

我的讀者較溫和理性，這也是強力部門拉攏我的原因：他們希望溫和派轉藍。

4. FB在國安法前，仍然有大量政治熱錢，很多藍營媒體憑此掘金。今年極力發展YouTube，相信國安法後會變更重要戰場。

5. 中老年人對論政者依賴性很高，亦非常忠誠。近月，老年黃絲被同儕推薦，開始留意藍營KOL。

但同時，據知一股理性反共新勢力備受關注：袁彌明的父親袁弓夷先生。

袁先生建立的反共影響力，有別於一般論政者，是很有效的反制。

6. 對強力部門，討論區已受到一定控制。網軍能引導輿論，TG公海與中小型群組都陸續失守，地下化與不斷流動轉陣的避險，是在所難免。

以上，信不信隨你，反正FB與IG已注定失陷，往後要在意的，已不是別人的評價。

希望這段日子，與往後未知的自由裡，我做的曾有一點影響。

以下我其餘的平台，Patreon與YouTube。如果你對深度媒體有興趣，可以考慮訂閱Patreon。YouTube都將會每周更新。

Patreon【媒體研究懶人包】逢二、四、六更新，每周一Live。

【Terry的媒體懶人堂 YouTube頻道】

推
飯民連係YouTube 議政都淆

有做但唔係多view

推藍營kol真係好勁
Youtube都成日見廣告

鄺仔d YouTube 見到都覺得尷尬

推

推，唔好睇少對家

係因為youtube賤種比佢地賣
你試下掉轉佢地話唔接政治廣告

真
好多廢老睇住個youtube
藍絲廢老都成日睇蕭生

向老豆老母推多d 燒山,吳志森果類易入口

推
反正攬炒，就輸時叫美國封埋fb youtube?
定而家就配合trump trump舉報fb youtube長期偏幫？

agger

youtube係咁幫佢地賣廣告

中老年人極倚賴KOL
其實黃藍陣營都係咁

youtube=google
google最奶共

哩堆kol都要制裁啦

但同時，據知一股理性反共新勢力備受關注：袁彌明的父親袁弓夷先生。

袁先生建立的反共影響力，有別於一般論政者，是很有效的反制。

pish

揾人搞搞佢 唔係cut自己炮轟垃圾官就得
我情願佢係解答下問題

好危險
藍kol都唔少view下

老野會聽既不反乎細良, 老燒
同埋連登仔最憎既大灣駒

袁生係咩料

我覺得要同美國議員講
Youtube講過唔比賣政治廣告

Pishhhhh

人地拎維穩費/公帑真金白銀落廣告
點比

咪就係

我日日上youtube都 見到藍絲kol既廣告， 見到都入去幫手report下 please , 請求大家

sub咗但冇睇過

佢地d政治視野好窄

大紀元係政治評論能力方面真係高過老泛民好多

依個真. 今時今日對泛民毫無興趣 咪又係老調重彈 邊有人想理佢地

幾時都話資訊戰好緊要 大家幫手大力支持YouTube黃圈
大家可唔可以幫手訂閱呢個黃圈頻道
呢個頻道主要係剪輯D藍絲
建制派議員嘅柒嘢同埋做實事議員嘅事蹟
大家幫手訂閱CLS THX🙏🏻🙏🏻🙏🏻
打好YouTube戰線
高手紹：⬇️

除左燒山、袁爸同志林，仲有咩好介紹？

志森

真 連我公司個清潔嬸嬸都聽城寨 唔好睇少kol既影響力

所以要大力支持自己黃圈人
大家可唔可以幫手訂閱呢個黃圈頻道
呢個頻道主要係剪輯D藍絲
建制派議員嘅柒嘢同埋做實事議員嘅事蹟
大家幫手訂閱CLS THX🙏🏻🙏🏻🙏🏻
打好YouTube戰線
高手紹：⬇️

同你一樣
明明紀錄深黃都係咁
老人家會有幾多真係不敢想像

尤其而家選舉近 佢哋係咁放廣告

大家cls多d黃色youtuber

youtube同fb香港區同支那區屬同一地區，所以好撚多支那員工

問題係佢地做youtuber邊個睇先
藍絲唔會睇
黃營又有自己睇開嘅野

而家班豬兜藍絲
係政府俾屎佢睇都照睇
況且藍絲kol不計成本咁落廣告
所以唔係你話有對抗陣營就會打擊到

話時話呢家勁多d深藍fb page係fb落廣告。

以上，信不信隨你，反正FB與IG已注定失陷，往後要在意的，已不是別人的評價。

失陷係指對家玩大數據玩到出神入化？

成日見到港人港地d youtube過場廣告
有無方法整走

咪又係脫歐之戰嗰招
只係國家級咁解

push

快啲畀錢蕭生
等蕭生燈死嘅地

真係呀，地鐵D開聲廢老好多時都係睇緊何志光，乜鳩芒向編輯

我雨革後用幾年時間用蕭生將老母由淺藍轉深黃
佢習慣一邊聽聽埋廣告
呢兩個月YouTube 老母收多左成倍KOL100廣告
仲要係扮中立嗰啲
嚇到我即刻買個無廣告YouTube俾佢用

對家嘅動員力係好強
當一個新方法/方向放（好似之前social media, 而家嘅big data）左落個agenda度之後
有晒requiremnt / methodology / pipeline
可以不停做，全spectrum做
做到需要停為止

而我地
如獲至寶開新戰線之前
要好現實咁睇下有冇長期作戰嘅能力

冇諗過哩招

推 睇數據就仲有好多人係浮動緊

Push

無廣告咁平

真係好撚多,cctvb加埋YouTube瘋狂洗腦
記住幫屋企人block channel

屋企人要自己做
攞老豆老母部電話，block柒晒嗰啲藍channel
個自然出現機會率會低好多先

第一步，歸邊
將佢兩極化，派唔同藍紅光譜嘅kol吸人數
再同save hk 果類嘅大gp, 議員，xx基金聯絡一齊變一個大型同溫層同文宣站

第二步，分化
研究對家有咩潛在性衝突，嘗試收買，製造個別kol, 再用該衝突黎做宣傳中心
派用戶炒熱黎分化

我阿媽都日日睇燒生

袁爸爸

IG可以對家點打？

感覺Ig已經好唔政治

好同溫層

黃標又推俾演算法
Google奶到雪雪聲

呢個又唔太知篇文嘅目的
事實好多人為咗避交而繼續同溫層

但對家先樂意呢樣野

避交某程度都係為自身安全

youtube好撚多藍channel賣廣告
成日都見到

要好小心呀！我高堂係黃，但係有次喺youtube 睇緊西門梓啲片，跟住問我點解好似怪怪地，佢係乜水嚟

的確掉咗好多錢係 YouTube 做廣告。

ad block 有冇用？
我長開 睇黃channel先熄

我老母成日聽大灣驅
依家叫佢多啲聽燒山同袁爸爸

Pin this

關心父母由你我做起

屋企深藍話燒山係走狗

冇得救

終於都有人推
我推左Terry好耐，好少見佢無比連登仔屌

btw
佢咁樣暗示，大陸係咪開始收買kol？

另外想問，袁爸爸係唔係真黃？唔係好識…

但佢個仔唔係容海恩老公咩…

屌, 你咁講? 佢個女係袁彌明又點計

我真係唔識先問…
係見佢光譜咁多，怕跟車太貼…

泛民有論述咩 咁多年鳩噏「建設民主中國」得個殼 一係咩壓迫越大 反抗越大啲三篤屁

Adblock

而家開YT都係聽歌，有開Adblock，一個廣告都無。

我親耳聽過同我差不多年紀嘅同事講 話最好唔好諗嘢 因為會錯 聽人講最穩陣 我真係聽到心服口服

唔係好明點解你話多

我地都要壯大網上行動唔可以俾人牽著走

【行動】今日四點有光復本土文化嘅活動

網上演唱會

唔係理論家政論家 無咩宏大理論架構 主要爆料 人生經歷多

尋日食大快活見到個廢佬睇蕭生

有時搭車都會聽到廢老吹水講
阿蕭生話乜乜乜乜乜呀

好鐘意引述蕭生

袁弓夷
我後生睇都覺得唔悶 同啲料準

我覺得D廢老睇蕭生唔係因為鐘意

係因為佢地唔係好曉自己搵片睇
好多時會睇第一版D熱門片

而蕭生VIEW數夠多, 成日上熱門
就自然CLICK入去睇

食大快活睇蕭生點會係廢老

吳志森佢地睇頭條睇左應該有廿年
用我屋企做例子，一開頭條就罵

最近有袁弓夷

Pish

推，資訊戰重要過街戰好多
腦力先係真貴資源
古今中外皆是

你引下佢睇，一開始睇住鬧，鬧鬧下就會聽佢講乜，聽聽下發覺駁唔到就會反思。

利伸ff

黎緊想參選嘅除咗開fb page
都要開個youtube channel
宣傳吓自己之餘
比人睇下你嘅議政能力+做下文宣